催淚彈藏電線 指揮官稱不清楚

催淚彈藏電線 指揮官稱不清楚

區議員張秀賢展示照片要求警方回應，為何有催淚彈的底部藏有電線。

【元朗區議會】

【本報訊】元朗區議會昨日召開會議討論催淚彈成份，區議員張秀賢拿出照片要求警方代表回應，為何有催淚彈的底部藏有電線，並指有途徑得悉這類藏有電線的催淚彈，導致市民幾分鐘後均出現嘔吐情況。與會的警務處元朗警區副指揮官陳漢銘承認警方掌握催淚彈成份和結構，但稱不適宜公開，對於是否有裝有電線的催淚彈，他則指自己不清楚，要看過照片後於會後交代。

對於在民居聚集施放催淚彈的影響，陳漢銘承認「對民居可能有啲影響」，但指警方使用催淚彈是受制於示威者的暴力。張秀賢強調警方在民居附近使用催淚彈影響極大，如在其選區，居於40樓的小孩也因為催淚彈發放後出現皮膚紅腫。

元朗DO拉隊走

相關新聞：許智峯私人檢控西灣河開槍警

天水圍嘉湖山莊區議員、民主黨吳玉英席間要求警方交代，去年11月13日曾向沒有示威者聚集的賞湖居、樂湖居內射催淚彈有何意義？陳漢銘辯稱，不想與議員爭辯發放催淚彈位置有沒有人，指警員或於指揮中心看見屋苑內有人而需要發放催淚彈。

會議另外討論「7.21元朗西鐵站白衣暴徒無差別襲擊市民事件」工作小組的職權範圍，元朗民政事務專員袁嘉諾指，職權範圍偏離區議會條例，指民政處不會為工作小組提供秘書服務，在表決職權範圍時「拉隊離場」，在其後的文藝康體、福利教育及治安委員會上，張秀賢提出動議批評袁嘉諾率領官員和秘書離席是擅離職守，對此強烈憤怒，並作出強烈譴責。

■記者姚國雄

要話俾醫護知，無論你地決定係點，市民會支持你地

原Post

大家支唔支持醫護大罷工？

入黎幫手推十次

兩個月前林鄭：政府會一如以往配合區議會，唔會cut 廣源

有無chem人知收埋條電線係咩玩法

非chem，it狗，問，有冇機會係遙控？
警總或中聯辦遙控控制放催淚彈

又拉隊走

肯告鳩政府未，比你光復到議會又有乜用

指警員或於指揮中心看見屋苑內有人而需要發放催淚彈。

私人地方有人聚集有咩問題？要whatsapp通知你？

831